--- corpora/europeana/tmp/ner-corpora-master/enp_DE.onb.bio/enp_DE.onb.bio	2022-04-20 16:08:30.065211403 +0200
+++ corpora/europeana/tmp/ner-corpora-master/enp_DE.onb.bio/enp_DE.onb.bio.fixed	2024-08-05 20:33:54.401620306 +0200
@@ -9959,7 +9959,7 @@
 vom O
 Ottochaner O
 Grenz-Jnf. O
-Graf I-PER
+Graf B-PER
 Coronini-Cronberg I-PER
 von O
 E.H. O
@@ -10173,8 +10173,7 @@
 Zedtwitz, I-PER
 von O
 Kaiser O
-Ferdi O
-nand O
+Ferdinand O
 Uhlanen-Reg. O
 I, O
 in O
@@ -10183,7 +10182,7 @@
 Emanuel B-PER
 Lober, I-PER
 von O
-E. O
+E. B-PER
 Kropfreiter, I-PER
 vom O
 I., O
@@ -10346,18 +10345,18 @@
 eine O
 Botschaft O
 des O
-Reichsverwe O
-sers, O
+Reichsverwesers, O
 darin O
 von O
 heute O
 und O
 contrasignirt O
-von B-PER
-Schmer I-PER
-ling, I-PER
-verlesen. O
-Schmerling I-PER
+von O
+Schmerling B-PER
+, O
+verlesen O
+. O
+Schmerling B-PER
 zum O
 Reichsminister O
 des O
@@ -10854,7 +10853,7 @@
 Leidl B-PER
 des O
 Pionnircorps. O
-Maria I-LOC
+Maria B-LOC
 Maddalena I-LOC
 eingerichter, O
 und O
@@ -11062,17 +11061,17 @@
 aus O
 sind O
 2—4. O
-Robinson I-PER
+Robinson B-PER
 Esq., I-PER
 dermaliger O
 Vorsaß O
 der O
-Lloyd- O
-Gesellschaft, O
+Lloyd- B-ORG
+Gesellschaft, I-ORG
 beim O
-Ministerium O
-des O
-Auswärtigen O
+Ministerium B-ORG
+des I-ORG
+Auswärtigen I-ORG
 dar O
 über O
 an, O
@@ -11080,9 +11079,8 @@
 empfing O
 folgende O
 Antwort: O
-"Auswärti O
-ges O
-Amt, O
+"Auswärtiges B-ORG
+Amt, I-ORG
 12. O
 Auf O
 Ihren O
@@ -11344,8 +11342,7 @@
 im O
 Besitze O
 der O
-India O
-nerhäuptlinge O
+Indianerhäuptlinge O
 Path B-PER
 und O
 Chi B-PER
@@ -11367,7 +11364,7 @@
 Stadtxfarrer O
 in O
 St. B-LOC
-Srrehl I-PER
+Srrehl I-LOC
 in O
 Feldkirchen B-LOC
 . O
