[{"text":"He saw John F. Kennedy just before the assassination.","language":"en","source":"Nouvel et al, (2016)","challenges":["misclassification","boundary detection"],"critical_phrases":["John F. Kennedy"],"tool":"spacy","tokens":["He","saw","John","F.","Kennedy","just","before","the","assassination","."],"iob":["O","O","B-PERSON","I-PERSON","I-PERSON","O","O","O","O","O"]},{"text":"His trip through John F. Kennedy went well.","language":"en","source":"Nouvel et al, (2016)","challenges":["misclassification","boundary detection"],"critical_phrases":["John F. Kennedy"],"tool":"spacy","tokens":["His","trip","through","John","F.","Kennedy","went","well","."],"iob":["O","O","O","B-PERSON","I-PERSON","I-PERSON","O","O","O"]},{"text":"The Abrams tank was widely tested during the Gulfwar.","language":"en","source":"Nouvel et al, (2016)","challenges":["misclassification"],"critical_phrases":["Abrams"],"tool":"spacy","tokens":["The","Abrams","tank","was","widely","tested","during","the","Gulfwar","."],"iob":["O","B-PRODUCT","O","O","O","O","O","O","B-EVENT","O"]},{"text":"The Star Wars VII movie was directed by Abrams.","language":"en","source":"Nouvel et al, (2016)","challenges":["misclassification"],"critical_phrases":["Abrams"],"tool":"spacy","tokens":["The","Star","Wars","VII","movie","was","directed","by","Abrams","."],"iob":["O","B-WORK_OF_ART","I-WORK_OF_ART","I-WORK_OF_ART","O","O","O","O","B-PERSON","O"]},{"text":"Und nun will die Bundesregierung Gerhard Schr\u00f6der B\u00fcro und Personal streichen.","language":"de","source":"tagesthemen, 18.05.2022","challenges":["boundary detection"],"critical_phrases":["die Bundesregierung","Gerhard Schr\u00f6der"],"tool":"spacy","tokens":["Und","nun","will","die","Bundesregierung","Gerhard","Schr\u00f6der","B\u00fcro","und","Personal","streichen","."],"iob":["O","O","O","O","O","B-PER","I-PER","O","O","O","O","O"]},{"text":"In Corona-Hochburgen wie M\u00fcnchen und Hamburg n\u00e4hern sich einige Krankenh\u00e4user der Kapazit\u00e4tsgrenze.","language":"de","source":"Spiegel.de, 27.03.2020","challenges":["neologism"],"critical_phrases":["Corona-Hochburgen"],"tool":"spacy","tokens":["In","Corona-Hochburgen","wie","M\u00fcnchen","und","Hamburg","n\u00e4hern","sich","einige","Krankenh\u00e4user","der","Kapazit\u00e4tsgrenze","."],"iob":["O","B-LOC","O","B-LOC","O","B-LOC","O","O","O","O","O","O","O"]},{"text":"This mistaken approach is made plain as Secretary for Commerce and Economic Development Gregory So Kam-leung was recently quoted as saying, \"(The government) will try to strike a balance between economic development and the livelihoods of people.\"","language":"en","source":"China Daily, HK Edition 03\/11\/2014 page10","challenges":["foreign name"],"critical_phrases":["Gregory So Kam-leung"],"tool":"spacy","tokens":["This","mistaken","approach","is","made","plain","as","Secretary","for","Commerce","and","Economic","Development","Gregory","So","Kam","-","leung","was","recently","quoted","as","saying",",","\"","(","The","government",")","will","try","to","strike","a","balance","between","economic","development","and","the","livelihoods","of","people",".","\""],"iob":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PERSON","I-PERSON","I-PERSON","I-PERSON","I-PERSON","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]},{"text":"With options running out, the 18-year-old Wong announced at a rally late Monday that he and two other members of his group would go on an indefinite hunger strike to press demands that the Hong Kong government drop restrictions on inaugural 2017 elections for the city\u2019s top leader.","language":"en","source":"China Post, 2014-12-02","challenges":["boundary detection","foreign name"],"critical_phrases":["18-year-old Wong"],"tool":"spacy","tokens":["With","options","running","out",",","the","18","-","year","-","old","Wong","announced","at","a","rally","late","Monday","that","he","and","two","other","members","of","his","group","would","go","on","an","indefinite","hunger","strike","to","press","demands","that","the","Hong","Kong","government","drop","restrictions","on","inaugural","2017","elections","for","the","city","\u2019s","top","leader","."],"iob":["O","O","O","O","O","O","B-DATE","I-DATE","I-DATE","I-DATE","I-DATE","B-PERSON","O","O","O","O","B-DATE","I-DATE","O","O","O","B-CARDINAL","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-GPE","I-GPE","O","O","O","O","O","B-DATE","O","O","O","O","O","O","O","O"]},{"text":"Chow Tai Fook plans to double its number of points of sale, including concessionaires and stand-alone outlets, in the next 10 years. ","language":"en","source":"China Daily, 2014-11-24","challenges":["misclassification","foreign name"],"critical_phrases":["Chow Tai Fook"],"tool":"spacy","tokens":["Chow","Tai","Fook","plans","to","double","its","number","of","points","of","sale",",","including","concessionaires","and","stand","-","alone","outlets",",","in","the","next","10","years","."],"iob":["B-ORG","I-ORG","I-ORG","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-DATE","I-DATE","I-DATE","I-DATE","O"]},{"text":"Founded in 1929 in the southern city of Guangzhou, the jeweler was named after founder Chow Chi-yuen. \"Tai Fook\" means \"big blessing\" in Chinese.","language":"en","source":"China Daily, 2014-11-24","challenges":["misclassification","foreign name"],"critical_phrases":["Guangzhou","Chow Chi-yuen"],"tool":"spacy","tokens":["Founded","in","1929","in","the","southern","city","of","Guangzhou",",","the","jeweler","was","named","after","founder","Chow","Chi","-","yuen",".","\"","Tai","Fook","\"","means","\"","big","blessing","\"","in","Chinese","."],"iob":["O","O","B-DATE","O","O","O","O","O","B-GPE","O","O","O","O","O","O","O","B-PERSON","I-PERSON","I-PERSON","I-PERSON","O","B-PERSON","I-PERSON","I-PERSON","O","O","O","O","O","O","O","B-LANGUAGE","O"]},{"text":"Hong Kong's students tell Xi they don't want a revolution.","language":"en","source":"Japan Times, 2014-10-12","challenges":["foreign name"],"critical_phrases":["Xi"],"tool":"spacy","tokens":["Hong","Kong","'s","students","tell","Xi","they","do","n't","want","a","revolution","."],"iob":["B-GPE","I-GPE","I-GPE","O","O","B-PERSON","O","O","O","O","O","O","O"]},{"text":"Agnes Chow Ting, 17, stepped down as a spokeswoman for Scholarism after 2\u00bd years, citing exhaustion, saying that she\u2019s \u201cunable to shoulder such a great burden,\u201d in a post Saturday on Scholarism\u2019s Facebook page.","language":"en","source":"Japan Times, 2014-10-12","challenges":["foreign name","misclassification"],"critical_phrases":["Agnes Chow Ting","Scholarism","Facebook page"],"tool":"spacy","tokens":["Agnes","Chow","Ting",",","17",",","stepped","down","as","a","spokeswoman","for","Scholarism","after","2\u00bd","years",",","citing","exhaustion",",","saying","that","she","\u2019s","\u201c","unable","to","shoulder","such","a","great","burden",",","\u201d","in","a","post","Saturday","on","Scholarism","\u2019s","Facebook","page","."],"iob":["B-PERSON","I-PERSON","I-PERSON","O","B-DATE","O","O","O","O","O","O","O","B-ORG","O","B-DATE","I-DATE","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-DATE","O","B-ORG","O","B-ORG","O","O"]},{"text":"In another sign of tensions in the city, the newspaper Apple Daily, which is owned by prodemocracy activist Jimmy Lai, said on its website late Saturday that a truck was parked outside its headquarters in Tseung Kwan O, blocking access and threatening to prevent the newspaper being distributed.","language":"en","source":"Japan Times, 2014-10-12","challenges":["Small organization","foreign name"],"critical_phrases":["Apple Daily","Tseung Kwan O"],"tool":"spacy","tokens":["In","another","sign","of","tensions","in","the","city",",","the","newspaper","Apple","Daily",",","which","is","owned","by","prodemocracy","activist","Jimmy","Lai",",","said","on","its","website","late","Saturday","that","a","truck","was","parked","outside","its","headquarters","in","Tseung","Kwan","O",",","blocking","access","and","threatening","to","prevent","the","newspaper","being","distributed","."],"iob":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-ORG","I-ORG","O","O","O","O","O","O","O","B-PERSON","I-PERSON","O","O","O","O","O","B-DATE","I-DATE","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-GPE","I-GPE","I-GPE","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]},{"text":"La Granda (Goz\u00f3n), 23 may (EFECOM).","language":"es","source":"CoNLL 2002","challenges":["boundary detection"],"critical_phrases":["La Granda"],"tool":"spacy","tokens":["La","Granda","(","Goz\u00f3n",")",",","23","may","(","EFECOM",")","."],"iob":["B-PER","I-PER","O","B-LOC","O","O","O","O","O","B-ORG","O","O"]},{"text":"Romario, que en 1995, cuando militaba en el Flamengo, discuti\u00f3 p\u00fablicamente con Luxemburgo - entonces t\u00e9cnico de ese club y quien, tras el enfrentamiento dej\u00f3 la instituci\u00f3n - , se mostr\u00f3 m\u00e1s obediente esta vez y reconoci\u00f3 que \"realmente ser\u00eda muy dif\u00edcil\" participar en el encuentro ante Inglaterra.","language":"es","source":"CoNLL 2002","challenges":["misclassification"],"critical_phrases":["Luxemburgo"],"tool":"spacy","tokens":["Romario",",","que","en","1995",",","cuando","militaba","en","el","Flamengo",",","discuti\u00f3","p\u00fablicamente","con","Luxemburgo","-","entonces","t\u00e9cnico","de","ese","club","y","quien",",","tras","el","enfrentamiento","dej\u00f3","la","instituci\u00f3n","-",",","se","mostr\u00f3","m\u00e1s","obediente","esta","vez","y","reconoci\u00f3","que","\"","realmente","ser\u00eda","muy","dif\u00edcil","\"","participar","en","el","encuentro","ante","Inglaterra","."],"iob":["B-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-ORG","O","O","O","O","B-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","O"]},{"text":"La cotizaci\u00f3n de las acciones espa\u00f1olas en la Bolsa de valores de Par\u00eds, fue hoy, martes, la siguiente: ACTUAL VARIACION TELEFONICA 20,66 euros + 0,63% BANCO POPULAR no cotiz\u00f3 - La Manga, 23 may (EFE).","language":"es","source":"CoNLL 2002","challenges":["misclassification"],"critical_phrases":["TELEFONICA","BANCO POPULAR"],"tool":"spacy","tokens":["La","cotizaci\u00f3n","de","las","acciones","espa\u00f1olas","en","la","Bolsa","de","valores","de","Par\u00eds",",","fue","hoy",",","martes",",","la","siguiente",":","ACTUAL","VARIACION","TELEFONICA","20,66","euros","+","0,63%","BANCO","POPULAR","no","cotiz\u00f3","-","La","Manga",",","23","may","(","EFE",")","."],"iob":["O","O","O","O","O","O","O","O","B-ORG","I-ORG","I-ORG","I-ORG","I-ORG","O","O","O","O","B-LOC","O","O","O","O","O","B-ORG","B-ORG","O","O","O","O","B-ORG","I-ORG","O","O","O","B-MISC","I-MISC","O","O","O","O","B-ORG","O","O"]},{"text":"La venta anticipada de localidades para las dos representaciones que ofrecer\u00e1 el actor Rafael Alvarez, \"El Brujo\" , de la obra \"El contrabajo\" , de Patrick S\u00fcskind, comenzar\u00e1 ma\u00f1ana mi\u00e9rcoles a las 20:00 horas en la sala Trajano de M\u00e9rida.","language":"es","source":"CoNLL 2002","challenges":["boundary detection"],"critical_phrases":["la sala Trajano","M\u00e9rida"],"tool":"spacy","tokens":["La","venta","anticipada","de","localidades","para","las","dos","representaciones","que","ofrecer\u00e1","el","actor","Rafael","Alvarez",",","\"","El","Brujo","\"",",","de","la","obra","\"","El","contrabajo","\"",",","de","Patrick","S\u00fcskind",",","comenzar\u00e1","ma\u00f1ana","mi\u00e9rcoles","a","las","20:00","horas","en","la","sala","Trajano","de","M\u00e9rida","."],"iob":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","I-PER","O","O","B-PER","I-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","I-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","O","B-LOC","O"]},{"text":"De verklaring van Sainovic komt daags na een onverwacht bezoek aan Kosovo door Gorica Gajevic, de secretaris-generaal van de socialistische partij van Milosevic.","language":"nl","source":"De Morgen, 2000-09-01","challenges":["foreign name","misclassification"],"critical_phrases":["Sainovic","Gorica Gajevic","Milosevic"],"tool":"spacy","tokens":["De","verklaring","van","Sainovic","komt","daags","na","een","onverwacht","bezoek","aan","Kosovo","door","Gorica","Gajevic",",","de","secretaris-generaal","van","de","socialistische","partij","van","Milosevic","."],"iob":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-GPE","O","B-GPE","I-GPE","O","O","O","O","O","B-NORP","O","O","B-GPE","O"]},{"text":"Stainthorp noemt ze wel prima voor volwassenen en oudere scholieren, maar het iele lijntje dat er uitkomt, is niet van aard om kinderen veel controle te geven over dit schrijfinstrument.","language":"nl","source":"De Morgen, 2000-09-01","challenges":["foreign name","misclassification"],"critical_phrases":["Stainthorp"],"tool":"spacy","tokens":["Stainthorp","noemt","ze","wel","prima","voor","volwassenen","en","oudere","scholieren",",","maar","het","iele","lijntje","dat","er","uitkomt",",","is","niet","van","aard","om","kinderen","veel","controle","te","geven","over","dit","schrijfinstrument","."],"iob":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]},{"text":"Wij gaan niet wachten tot er op de Europese raad een onderwijshervorming uit de bus komt, want dat duurt misschien nog twintig jaar.","language":"nl","source":"De Morgen, 2000-09-01","challenges":["misclassification","boundary detection"],"critical_phrases":["Europese raad"],"tool":"spacy","tokens":["Wij","gaan","niet","wachten","tot","er","op","de","Europese","raad","een","onderwijshervorming","uit","de","bus","komt",",","want","dat","duurt","misschien","nog","twintig","jaar","."],"iob":["O","O","O","O","O","O","O","O","B-NORP","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-DATE","I-DATE","O"]},{"text":"In de Creative Hair & Nails Design-zaak aan de Compton Boulevard wordt daar iets anders tegen aangekeken.","language":"nl","source":"De Morgen, 2000-09-01","challenges":["boundary detection"],"critical_phrases":["Creative Hair & Nails Design-zaak"],"tool":"spacy","tokens":["In","de","Creative","Hair","&","Nails","Design-zaak","aan","de","Compton","Boulevard","wordt","daar","iets","anders","tegen","aangekeken","."],"iob":["O","O","B-ORG","I-ORG","O","O","O","O","O","B-FAC","I-FAC","O","O","O","O","O","O","O"]},{"text":"Het feit dat een artiest als Ronan Keating van Boyzone ondertussen de TMF Awards in zijn agenda heeft genoteerd benadrukt volgens Castelain de internationale aantrekkingskracht van de TMF Awards.","language":"nl","source":"CoNLL 2002","challenges":["boundary detection","misclassification"],"critical_phrases":["Ronan Keating","Boyzone","Castelain"],"tool":"spacy","tokens":["Het","feit","dat","een","artiest","als","Ronan","Keating","van","Boyzone","ondertussen","de","TMF","Awards","in","zijn","agenda","heeft","genoteerd","benadrukt","volgens","Castelain","de","internationale","aantrekkingskracht","van","de","TMF","Awards","."],"iob":["O","O","O","O","O","O","B-PERSON","I-PERSON","I-PERSON","I-PERSON","O","O","B-ORG","O","O","O","O","O","O","O","O","B-GPE","O","O","O","O","O","B-ORG","O","O"]},{"text":"Hij is geen wraakzuchtige tiran als Poetin en geen Mao die alles ontmantelt. Maar als Xi Jinping straks aan een derde ambtstermijn begint, zal hij het nieuws nog tot 2027 domineren. Een portret.","language":"nl","source":"De Standaard, 2022-09-24","challenges":["foreign name"],"critical_phrases":["Xi Jinping"],"tool":"spacy","tokens":["Hij","is","geen","wraakzuchtige","tiran","als","Poetin","en","geen","Mao","die","alles","ontmantelt",".","Maar","als","Xi","Jinping","straks","aan","een","derde","ambtstermijn","begint",",","zal","hij","het","nieuws","nog","tot","2027","domineren",".","Een","portret","."],"iob":["O","O","O","O","O","O","B-PERSON","O","O","B-PERSON","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-ORDINAL","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-DATE","O","O","O","O","O"]},{"text":"Het drijvende restaurant Jumbo kreeg zaterdag af te rekenen met \u2018ongunstige omstandigheden\u2019 toen het de Paraceleilanden passeerde in de Zuid-Chinese Zee.","language":"nl","source":"De Standaard, 2022-06-21","challenges":["foreign name","Small organization","boundary detection"],"critical_phrases":["Jumbo","Paraceleilanden","Zuid-Chinese Zee"],"tool":"spacy","tokens":["Het","drijvende","restaurant","Jumbo","kreeg","zaterdag","af","te","rekenen","met","\u2018","ongunstige","omstandigheden","\u2019","toen","het","de","Paraceleilanden","passeerde","in","de","Zuid-Chinese","Zee","."],"iob":["O","O","O","B-ORG","O","B-DATE","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LAW","O","O","O","B-GPE","I-GPE","O"]}]